排球少年算唔算本世代運動漫神作

無論作畫 伏筆 鋪排劇情都頂級水準

作畫本身漫畫已經超靚 角度分鏡一等一 搞笑輕鬆時亦有一番風味
睇作者畫插圖就知作者構圖真係好勁

劇情鋪排連埋畫面 高潮迭起
小則平時日向展現野性果刻（對影山講“不打嗎？“同埋問仁花“想贏要有理由？“等等）仲有西谷用腳接球或者連續神接兩次
大有月島鋪排超耐 只為block牛若一剎

唔講畫面 作者都超有耐心鋪伏線
山口由頭十集開始練跳飄 到第一次用淆底 到之後突破心理關口 再係青城終極一戰到連拎五定六分 屈機得來一d都唔突兀

唔同其他運動漫 排球用左至少四到五成時間講主角群磨合 思考 訓練
由怪人快攻無效 全隊一齊諗有咩新野練
到之後合宿狂輸 只為賺更多經驗值 打入全國後再有特別訓練
d招式唔係突然係場上出現 而係一直以來努力先令佢地係某刻做到某樣奇跡 唔會令人覺得唔合理

仲有一樣真係唔知作者定編輯功勞 敵人同場外人都好有特色
地區代表一開始既女排 第一場比賽用敵人角度出發 就算係常波呢d廢隊都有自己故事
雖然好似隊隊既最終體悟都差唔多 但作者可以寫到形形色色既人係面對呢三年比賽既唔同感覺
例如有隊三年級得翻經理去做到教練都做唔到既野 有隊之前一直都郃前輩但最後同前輩講多謝等等
其他如畢業生 廢老 追星既 呢班解說用角色都各有特點 就連個廢老都可以係對白鳥澤一戰有高潮位
除左人物 就連全國大賽係用唔同體育館呢點都比作者寫埋做劇情
現實中好多細微既野都會對選手做成影響 但真係畫埋出黎既作者有幾多個？

呢套野除左各方面做得好之餘 最大特色就係夠貼地
日向身為主角實力唔會突然勁左 一傳去到成三百集先做好左
管原為勝利冇得出場既心態 月島呢類睇清現實既人等等
全部都係現實會有既人 係我地身邊會有既人

講真本身完全唔識排球 睇完之後雖然唔會話好中意睇 但學識左點欣賞
如果話以前好睇又出名既運動漫係slam dunk 我諗當今就係排球

其實仲有好多好睇既運動漫 但奈何真係好睇但出唔到名

點睇衝鋒21?

第一季動畫幾好睇，尤其最後輸咗嗰度好sad，嘗試到失敗嘅滋味

本來係

但今之鴉貓戰處理得好差
為左營造懸念同宿敵大戰應夾硬強化音駒
呢點好鬼老土 搞到無左追睇意欲

打完峨王唔完 玩到爛哂

係世界篇on9

兩套都神作
唔洗下下分高低

希望之後好睇翻 唔好好似其他運動漫咁埋尾變爛

世界篇on9,但都補完左好多嘢

Free!呢 最近先出第三季
好多肌肉睇 畫風又靚 不過偏女性向
要腐有腐

乒乓呢?男兒當入樽呢?最新的羽球戰爭呢?

開始悶

鑽石王牌？

打帝黑再完係最好，已經係all star team

黑子的籃球

本世代就唔敢講，幾年嘅話係幾好
至少唔係超能力向

講到d 防守咁屈 , 但係比木兔直落2:0 , 錯位都可以完美一傳 , 真係強行buff 左兩個level

三季都好睇

排球都未完
都有拖到變爛嘅可能

岩啊 其實我比較想今場主角輸
好過一直長勝將軍跟住局打外國人

有冇人睇過王牌投手
近排睇返 雖然有d gay 但係真係好撚好睇
動畫d分鏡運鏡同剪接做得超撚好
原來都已經出左十年

講真，
係我心目中，乒乓都係神作

排球啲人物刻畫真係好正 可以用一話已經令成個人物性格出哂黎 好似北信介咁 一話已經覺得佢好正
雖然話好似強化左音𩐝咁 但佢之前都講烏野唔擅長應付呢類型 所以我又覺得ok

樓主細蚊仔無睇過閃電11人

有套唔記得叫咩名
話有個人(有d似蛭魔)
去幫一隊廢爆嘅棒球隊
最後發現佢幫隊野係因為all in落隊波到